美國會否5年內誘導中國決戰？

令台灣成為第二個珍珠港，習帝又唔輸得既情況下，其實開戰與否既主導權係美國度。

台灣有一名網友發文，｛其實沒有什麼機會爆發戰爭，但打過來根本也不用怕，「老共百分之百不敢打，打了就是自殺而已，我們不用擔心統戰。」
他還列出4點分析說，一、美國勢力大，中國一旦對台灣動武，美國會開始在第一島鏈部署防禦力量，第七艦隊只要開到台灣海峽，中國軍隊就過不去台灣，最後打不了就收場。｝

二、日本、韓國加入戰局；他認為，若中國敢打美國第七艦隊，「日韓的軍事基地就會一起幹掉你，敢打日韓的軍事基地，日韓就會一起上，中國就會被圍毆。」

三、地方勢力反抗，他分析說，新疆、西藏一看到中國被美國、日本、韓國攻打，便會連結反抗勢力跟著作亂，趁機反抗獨立。

四、印度也會參戰；他透露，當中國陷入戰爭時，印度會順便搶地盤，「最後老共就會滅亡」。